{
  "theoryTasks": [
    {
      "question": "Элементарное событие – это...",
      "correct_answer": "Единичный исход",
      "all_answers": [
        "Единичный исход",
        "Число",
        "Эксперимент",
        "Вывод"
      ]
    },
    {
      "question": "Событие – это ...",
      "correct_answer": "Подмножество множества элементарных событий",
      "all_answers": [
        "Подмножество множества элементарных событий",
        "Утверждение",
        "Пространство элементарных событий",
        "Доказательство"
      ]
    },
    {
      "question": "Вероятность – это ...",
      "correct_answer": "Степень возможности наступления некоторого события",
      "all_answers": [
        "Степень возможности наступления некоторого события",
        "Утверждение",
        "Множество",
        "Эксперимент"
      ]
    },
    {
      "question": "Вероятность наступления некоторого события не может быть равна...",
      "correct_answer": "2",
      "all_answers": [
        "2",
        "1",
        "0",
        "0,5"
      ]
    },
    {
      "question": "Закончите формулу: P(A+B)=...",
      "correct_answer": "P(A)+P(B)",
      "all_answers": [
        "P(A)+P(B)",
        "P(A)-P(B)",
        "P(AB)+P(A)",
        "P(AB)+P(B)"
      ]
    },
    {
      "question": "Случайное событие – это...",
      "correct_answer": "То, что может как произойти так и не произойти",
      "all_answers": [
        "То, что может как произойти так и не произойти",
        "Доказанное утверждение",
        "Очевидное свойство",
        "Положительное число"
      ]
    },
    {
      "question": "Случайная величина есть...",
      "correct_answer": "Функция элементарных событий",
      "all_answers": [
        "Функция элементарных событий",
        "Число",
        "Вывод",
        "Эксперимент"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Функция распределения случайной величины есть...",
      "correct_answer": "Функция одного действительного переменного",
      "all_answers": [
        "Функция одного действительного переменного",
        "Функция элементарных событий",
        "Функция многих действительных переменных",
        "Функция двух действительных переменных"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Вероятность того, что непрерывная случайная величина примет конкретное значение равна...",
      "correct_answer": "0",
      "all_answers": [
        "0",
        "1",
        "Зависит от задачи",
        "Нет правильных ответов"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Какие значения может принимать функция распределения?",
      "correct_answer": "0 ≤ F(x) ≤ 1",
      "all_answers": [
        "0 ≤ F(x) ≤ 1",
        "-∞≤F(x)≤+∞",
        "F(x)>0",
        "F(x)≠1"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Что означает операция А+В?",
      "correct_answer": "произошло хотя бы одно из двух событий А или В",
      "all_answers": [
        "произошло хотя бы одно из двух событий А или В",
        "событие А влечет за собой событие В",
        "совместно осуществились события А и В",
        "Событие В влечет за собой событие А"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Что означает операция АВ?",
      "correct_answer": "Произошло и событие А, и событие В",
      "all_answers": [
        "Произошло и событие А, и событие В",
        "Произошло хотя бы одно из двух событий А или В",
        "Событие А влечет за собой событие В",
        "Ни одно из событий не произошло"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Выберите неверное утверждение",
      "correct_answer": "Вероятность появления одного из противоположных событий всегда больше   вероятности другого",
      "all_answers": [
        "Вероятность появления одного из противоположных событий всегда больше   вероятности другого",
        "Сумма вероятностей двух противоположных событий равна единице",
        "Если два события единственно возможны и несовместны, то они называются противоположными",
        "Событие, которое никогда не произойдет, является невозможным"
      ]
    },
    
    {
      "question": "A и B - независимые события. Тогда справедливо следующее утверждение:",
      "correct_answer": "14_R.gif",
      "all_answers": [
        "14_R.gif",
        "14_F1.gif",
        "14_F2.gif",
        "14_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Равномерное распределение случайной величины имеет вид...",
      "correct_answer": "16_F1.gif",
      "all_answers": [
        "16_F1.gif",
        "15_F1.gif",
        "15_F2.gif",
        "15_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Распределение Пуассона случайной величины имеет вид...",
      "correct_answer": "16_R.gif",
      "all_answers": [
        "16_R.gif",
        "16_F1.gif",
        "16_F2.gif",
        "16_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Биномиальное распределение случайной величины имеет вид...",
      "correct_answer": "17_R.gif",
      "all_answers": [
        "17_R.gif",
        "17_F1.gif",
        "17_F2.gif",
        "17_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Биномиальное распределение случайной величины имеет вид...",
      "correct_answer": "18_R.gif",
      "all_answers": [
        "18_R.gif",
        "18_F1.gif",
        "18_F2.gif",
        "18_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Как называется число m (наступления события в n независимых испытаниях, в каждом из которых вероятность появления события равна p), определяемое из неравенства np-q≤m≤np+p ?",
      "correct_answer": "Наивероятнейшее",
      "all_answers": [
        "Наивероятнейшее",
        "Наибольшее",
        "Оптимальное",
        "Минимально"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Максимальное значение произведения вероятностей противоположных событий равно...",
      "correct_answer": "0.25",
      "all_answers": [
        "0.25",
        "0.5",
        "1",
        "0.54"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Парный коэффициент корреляции r(X Y), изменяется в пределах...",
      "correct_answer": "−1≤ r(X,Y) ≤1",
      "all_answers": [
        "−1≤ r(X,Y) ≤1",
        "0 ≤ r(X,Y) ≤1",
        "− ∞ ≤ r(X,Y) ≤ +∞",
        "0 ≤ r(X,Y) ≤ ∞"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Парный коэффициент корреляции равен –1. Это означает...",
      "correct_answer": "Отрицательную линейную связь",
      "all_answers": [
        "Отрицательную линейную связь",
        "Наличие нелинейной функциональной связи",
        "Отсутствие связи",
        "Положительную линейную связь"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Вероятности появления заданного числа благоприятных исходов в схеме Бернулли описываются...",
      "correct_answer": "Биноминальным распределением",
      "all_answers": [
        "Биноминальным распределением",
        "Геометрическим распределением",
        "Равномерным распределением на отрезке",
        "Однородным распределением"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Математического ожидания не существует у случайной величины...",
      "correct_answer": "Распределенной по Коши",
      "all_answers": [
        "Распределенной по Коши",
        "Равномерно распределенной на отрезке",
        "Имеющей нормальное распределение",
        "Неравномерно распределенной на отрезке"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Закон больших чисел выводится из неравенства Чебышева при условии существования у случайной величины...",
      "correct_answer": "Конечного второго момента",
      "all_answers": [
        "Конечного второго момента",
        "Конечного математического ожидания",
        "Плотности",
        "Дисперсии"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Характеристическая функция случайной величины есть...",
      "correct_answer": "Комплекснозначная функция действительного переменного",
      "all_answers": [
        "Комплекснозначная функция действительного переменного",
        "Аналитическая функция комплексного переменного",
        "Действительная функция комплексного переменного",
        "Мнимая функция комплексного переменного"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Если характеристическая функция случайной величины имеет производную в точке нуль, то...",
      "correct_answer": "Случайная величина имеет конечное математическое ожидание",
      "all_answers": [
        "Случайная величина имеет конечное математическое ожидание",
        "Случайная величина имеет плотность",
        "Случайная величина имеет конечный момент второго порядка",
        "Все варианты неверные"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Характеристическая функция нормального стандартного распределения равна...",
      "correct_answer": "28_R.gif",
      "all_answers": [
        "28_R.gif",
        "28_F1.gif",
        "28_F2.gif",
        "28_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Зная характеристическую функцию можно определить функцию распределения...",
      "correct_answer": "Произвольной случайной величины",
      "all_answers": [
        "Произвольной случайной величины",
        "Непрерывной случайной величины",
        "Простой случайной величины",
        "Невозможно определить функцию распределения"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Определите закон распределения непрерывной случайной величины, если плотность распределения имеет вид 30_Fu.gif ",
      "correct_answer": "Равномерное распределение",
      "all_answers": [
        "Равномерное распределение",
        "Экспоненциальное распределение",
        "Нормальное распределение",
        "Биномиальное распределение"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Определите закон распределения непрерывной случайной величины, если плотность распределения имеет вид 31_Fu.gif ",
      "correct_answer": "Экспоненциальное распределение",
      "all_answers": [
        "Экспоненциальное распределение",
        "Нормальное распределение",
        "Равномерное распределение",
        "Биномиальное распределение"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Определите закон распределения непрерывной случайной величины, если плотность распределения имеет вид 32_Fu.gif ",
      "correct_answer": "Нормальное распределение",
      "all_answers": [
        "Нормальное распределение",
        "Биномиальное распределение",
        "Распределение Бернулли",
        "Распределение Пуассона"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Выберете неверное утверждение.",
      "correct_answer": "Функция распределения F(x, у) есть отрицательная функция, заключенная между нулем и единицей",
      "all_answers": [
        "Функция распределения F(x, у) есть отрицательная функция, заключенная между нулем и единицей",
        "Функция распределения F(x, у) есть неубывающая функция по каждому из аргументов",
        "Если хотя бы один из аргументов обращается в -∞, функция распределения F(x, у)  равна нулю",
        "Если оба аргумента равны +∞, то функция распределения равна единице"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Двумерная случайная величина называется непрерывной, если ее функция распределения...",
      "correct_answer": "непрерывная, дифференцируемая по каждому из аргументов, и существует вторая смешанная производная",
      "all_answers": [
        "непрерывная, дифференцируемая по каждому из аргументов, и существует вторая смешанная производная",
        "непрерывная, дифференцируемая по каждому из аргументов, и существует третья смешанная производная",
        "непрерывная",
        "Ни один вариант не является верным"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Плотность распределения вероятностей непрерывной двумерной случайной величины –это...",
      "correct_answer": "Вторая смешанная частная производная ее функции распределения",
      "all_answers": [
        "Вторая смешанная частная производная ее функции распределения",
        "Сумма всех вероятностей",
        "Постоянная величина",
        "Все варианты верные"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Выберите верный вариант",
      "correct_answer": "Вероятность попадания непрерывной двумерной величины (X, Y) в область D равна 36_F.gif",
      "all_answers": [
        "Вероятность попадания непрерывной двумерной величины (X, Y) в область D равна 36_F.gif",
        "Двойной несобственный интеграл в бесконечных пределах от плотности вероятности двумерной случайной величины не равен единице",
        "Плотность вероятности двумерной случайной величины есть отрицательная функция",
        "Полный объем тела, ограниченного поверхностью распределения и плоскостью Оху, равен -1"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Математическое ожидание постоянной равно...",
      "correct_answer": "Этой постоянной",
      "all_answers": [
        "Этой постоянной",
        "1",
        "2",
        "Нет верного варианта"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Для каких случайных величин справедливо свойство математического ожидания M (X + Y) = MX + MY",
      "correct_answer": "И для зависимых, и для независимых",
      "all_answers": [
        "И для зависимых, и для независимых",
        "Только для зависимых",
        "Только для независимых",
        "Нет верного варианта"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Чему равно математическое ожидание при пуассоновском распределении с параметром λ?",
      "correct_answer": "λ",
      "all_answers": [
        "λ",
        "39_F1.gif",
        "39_F2.gif",
        "Нет верного ответа"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Чему равно математическое ожидание при экспоненциальном распределении с параметром λ?",
      "correct_answer": "39_F2.gif",
      "all_answers": [
        "λ",
        "39_F1.gif",
        "39_F2.gif",
        "Нет верного ответа"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Чему равно математическое ожидание при равномерном распределении на интервале [a,b]?",
      "correct_answer": "39_F1.gif",
      "all_answers": [
        "λ",
        "39_F1.gif",
        "39_F2.gif",
        "Нет верного ответа"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Какой вероятности соответствует медиана?",
      "correct_answer": "0,5",
      "all_answers": [
        "0,5",
        "1",
        "0,25",
        "Нет верного ответа"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Вставьте пропуск. Если Х – непрерывная случайная величина, то мода – __________________ плотности распределения",
      "correct_answer": "Точка локального максимума",
      "all_answers": [
        "Точка локального максимума",
        "Точка локального минимума",
        "Несуществующая точка",
        "Нет верного ответа"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Числом, равным математическому ожиданию квадрата отклонения случайной величины от её математического ожидания называют...",
      "correct_answer": "Дисперсию",
      "all_answers": [
        "Дисперсию",
        "Моду",
        "Медиану",
        "Квантиль"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Выберете неверное",
      "correct_answer": "45_R.gif",
      "all_answers": [
        "45_R.gif",
        "45_F1.gif",
        "45_F2.gif",
        "45_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Среднее квадратическое отклонение случайной величины",
      "correct_answer": "46_R.gif",
      "all_answers": [
        "46_R.gif",
        "46_F1.gif",
        "46_F2.gif",
        "46_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "D(X+Y)=...",
      "correct_answer": "DX+DY",
      "all_answers": [
        "DX+DY",
        "D(XY)",
        "DX+DY-D(XY)",
        "0"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Верно ли равенство: D(X-Y)=D(X)+D(Y)?",
      "correct_answer": "Да",
      "all_answers": [
        "Да",
        "Нет",
        "Зависит от задачи",
        "Нет верного варианта"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Каково значение дисперсии при нормальном распределении?",
      "correct_answer": "49_R.gif",
      "all_answers": [
        "49_R.gif",
        "λ",
        "49_F2.gif",
        "49_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Каково значение дисперсии при экспоненциальном распределении?",
      "correct_answer": "49_F2.gif",
      "all_answers": [
        "49_R.gif",
        "λ",
        "49_F2.gif",
        "49_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Каково значение дисперсии при распределении Пуассона?",
      "correct_answer": "λ",
      "all_answers": [
        "49_R.gif",
        "λ",
        "49_F2.gif",
        "49_F3.gif"
      ]
    },
    
    {
      "question": "Каково значение дисперсии при равномерном распределении?",
      "correct_answer": "49_F3.gif",
      "all_answers": [
        "49_R.gif",
        "λ",
        "49_F2.gif",
        "49_F3.gif"
      ]
    }
  ]
}